新手拍攝問題

小弟最近想影夜景
例如以下既圖咁

係問要較慢快門 加長曝光時間？
如果要用慢既快門 係咪一定要用腳架？

平時影夜景都唔係好識 影到好暗好唔清咁
係咪因為無開閃光燈？

求巴打指教

用緊canon 600D

你支閃光燈可以閃哂成個夜景咁勁？

可能係耶穌，用太陽做閃光燈

好新手 好多唔識
指教下

串柒柒

真係sor9ry
我應該直接post條link出黎

妖, 你班友都唔識嘢
當年偉大特首曾蔭權影煙花都帶恆架生上晒燈啦

腳架 收細光圈 長曝 ok,
但有d機 高iso 表現唔錯，稍快快門手持影夜景都ok

要睇天色
如果原本個天係好黑
但街道上開晒燈
應該係長曝+搖黑卡

腳架 長曝 光圈
學到野啦
多謝巴打們指教